【1226 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

大

Outgoing hi

Hi

聯合醫院出現多宗新型冠狀病毒確診個案，政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇下午到場視察，之後會見傳媒。

原文網址：

上榜屋邨/住所 (599J)
*一棟樓有3個單位有源頭不明確診個案就會上榜，CHP會派樽俾住喺嗰度嘅居民
*按照往例，如果一棟樓有4個或以上單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

葵盛西邨第8座
錦豐苑錦蕙閣
麗晶花園第6座
東頭二邨貴東樓
龍蟠苑龍珊閣
乙明邨明恩樓
寶達邨達怡樓
彩雲（二）邨明麗樓
柴灣景翠苑
富山邨富仁樓
平田邨平誠樓
石籬（二）邨石榮樓
廣福邨廣智樓
旺角Skypark
西環均益大廈2期D座
港島東明華大廈A座
鯉魚門邨鯉生樓
大埔豐年樓
油麗邨逸麗樓
荃灣德泰大廈
觀塘花園大廈玉蓮臺
油美苑潤美閣 (紀律部隊宿舍)
將軍澳康盛花園4座
瀝源邨榮瑞樓

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有8481宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計8482宗

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1225 0000 確診個案：6396 → 8481 (+2085)

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

未試過搶到3
當然 2都未試過

今日有Albert哥哥

61

樓豬放假？

Bingo紙

祝君呢

12月25日00:00:00至23:59:59，多59宗確診個案

驚咗茶茶坐咁開

扮大佬

樓主放假？

坐錯位

6imported
27linked
26unlinked

6宗輸入
53宗本地 (27宗本地有關連個案 26宗源頭不明)

Albert唔著CHP製服
錯坐位

條友係咪坐錯位
君君呢

樓主呢？

樓豬呢?

竹君放假

可能要辦屋企事 ？

吸氣吸得咁辛苦

鯉魚門邨鯉生樓+1

鈕祜祿·君君呢

係咪唔識用鼻吸氣

差不多50%係unlinked case

總共4個單位 全部唔同層
要強制驗

君君高級定榮醫生高級o的？

持續下跌

君君去咗邊度吖

imported
3 UK

26 unlinked
+1 鯉魚門邨鯉生樓 total 4 units 3（跳老舞）+1+1+1 cases
唔同方向唔同層數
599J applied 1227－1231 except tested 1222－1226

hiiii

君君高級啲 君君係傳染病處主任

冇事啦
timesquare 倒數啦

佢每一句都講好長先唞氣

聯合醫院+3

其實有冇專家知社區有幾多隱形病人？

君君係主任應該高級d

佢係咪中左肺炎

佢好似有啲黐脷筋

27 linked
3 聯合醫院 2B ward

變種武肺found
#8322
1211 VS206
1220 sumptoms

HKU通知CHP
再搵到一單變種武肺
1211 VS206
#8322

HA：尋日早上9時至今早9時多70宗呈報個案

77人出院

又唔同西裝褸

過廿四……二十四

55人危殆
65人嚴重

隔離/負壓病床 1241張 使用率67%
隔離/負壓病房 681間 使用率76%

茶茶個分界

聯合醫院懷安科
3單確診
再搵到7單初步

好多

算少啦

另外有一單
83歲女
1218 入懷安科 當時陰性
1219 去骨科
1220 出院
1224 初步

真係回落嚕

算唔算係冚房剷

4職員初步

醫院都要袁國勇去調查

想竹君的第一天 晴

明愛醫院隔離病房男護
初步

聯合懷安科
+7 prelim age 20－92 all F
+4 staff prelim other staff --

F83 1218 入聯合懷安科 test--
1219 骨科
1220 出院
1224 社區檢驗 prelim
7 女病人treat as close contact
2／7 出咗院

1223 最後返工日

醫院得率

嘉慶又要跟喺佢後面

交痰

竹君係咪都去左 ？ 有時竹君都會去 雖然佢成日都話自己唔係個方面專家

我今日遲咗添

橙科

廣華醫院孕婦 初步

羊膜囊破裂，簡稱穿羊水？

今日好少人

應該係

點2解佢唔講啲人哋易明啲嘅 term

問prelim呀

CCTVB死全家

醫生係專業

越來越少 59

新嘅變懂

國家衛健委::中國香港縣已進入戰時狀態，屬於中高風險地區

多謝你嘅問題

南非變異豬

12月25日00:00:00至23:59:59，多59宗確診個案

6imported
27linked
26unlinked
>50prelim

冇豬氣

南 隻

變異豬

勁快

回落味

點睇出面成街都係人，無人執法？

你嗌口號就會有人黎

Albert要剪下頭髮

閪01死全家

佢心諗，屌又要我臨時拉夫落場頂

兩個護士
兩個支援員工

01：未有糖水

袁哥見記者

今日唔見武漢茶？

屌你老母本身隔離緊嘅人無啦啦俾佢加監

要睇邊到

袁國勇：有一個病人係超級傳播者

完左？

今日花老爺著咩衫？

好多問題呀

樓豬原來掛住睇老袁所以今日唔出嚟

84歲病人
入院嗰陣昏迷 驗到陰性
後來發現佢體內病毒量極高 (CT<14)

1傳10病人+4醫護

有冇發覺大陸巳多地爆緊？似舊年武漢初期流感時段？
似多到瞞唔住，又到春運喇

所謂清零，得啖笑

佢的冷氣系統行中央未

住院期間曾經調區
結果原本病區同新病區都有人中

2個人確診就戰時狀態

可能已經再傳開左去

其中一個護士幫佢洗口
冇戴眼鏡
中咗

花茶=豬氣破壞者

係時候可以去尖沙咀過年睇燈飾

袁教授講得好好，清楚易明，建議好正面，亦冇怪醫院做得唔好

全部都係急凍食品既錯

袁生講咩?

爆又點都係唔會封大陸關

有個F83係super spreader

下次可能要賴隻柜入面啲空氣

屌你老味
封撚左觀塘唔比所有人出入啦

諗住睇完花茶再睇返老袁

白粉死全家

大陸疫情公布數字係睇唔倒真實情況嘅，睇當區街市行情，豬肉價格，交通工具有否停擺就了解到真實情況
·

入ICU到確診大約7日

個個轉哂台去睇國勇

今日樓豬唔喺度 茶茶變咗做主角

阿婆壓軸

#8376

Bingo~

8376 女 84
觀塘 翠屏南邨翠杭樓
確診日期：24/12/2020
發病日期：11/12/2020
本地源頭不明個案

聯合仲有各大院校嘅學護實習緊 諗起都興奮

第*波
東京差少少破1千1日

冇事左半個月

袁： 唔排除繼續會有病人 醫護人員 確診

大爆發

今日開咁耐

估中左，應該陸續有來

咁大件事喎

圓

武漢肺炎呀dllm

袁國勇圓

聯合
#8375 #8376 #8377 #8513 #8514 #8540

#8513 #8512

圓唔到

聯合又多幾單？

11+4
即係聽日related嘅會+9

佢咁大鑊但情況穩定

好大鑊

又要工作

日日都咁上下都落唔到

ready好去尖沙咀倒數未

訓著左

hi,樓豬

又無linda又無sara又無竹君 無人捧場連我都去左睇我勇

街照出 飯照食 就岩

疫情好似唔太樂觀 回落唔到嘅

出面人頭湧湧 個個迫住影聖誕裝飾

年年都一樣，尖嘴海旁果D回歸前仲好睇過而家

商場先得人驚呢樣又真

如果睇埋今日初步數字去睇，應該都係呢9宗拉高咗聽日個數，估聽日70宗左右

好醒喎

今日新增危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8432 12/25 12/21 男 72
8452 12/25 12/23 男 47

嚴重轉危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
5988 11/27 11/24 男 70

新增嚴重個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8069 12/19 12/17 男 71
8449 12/25 12/21 男 72

諗清楚先好睇

聽日大

喺度諗緊深水埗班廢老係咪來來去去都係某幾間酒樓

1機場保安+1機場衛生防護中心外判工確診

倒咩數，成班狗捉你地限聚令喎

無豬氣
sorly我翻嚟啦今日有嘢做追唔到花老爺live

unlink比例都係差唔多
依家仲有UCH群組

building list 已更新！！！

平安夜聖誕群組應該會谷一谷
出面啲人多撚到
之後爆一爆完又會到農曆新年群組接力

仲有變種病毒
無架喇

聯合醫院群組
#8375 91 女（淘大花園 D 座）
發病日期：22/12/2020
確診日期：24/12/2020
與本地個案有流行病學關連

#8376 84 女（翠屏南邨翠杭樓）
發病日期：11/12/2020
確診日期：24/12/2020
本地個案

#8377 71 女（不適用）
發病日期：23/12/2020
確診日期：24/12/2020
與本地個案有流行病學關連

#8512 52 女（宜安中心）
發病日期：無病徵
確診日期：26/12/2020
與本地個案有流行病學關連

#8514 83 女（麗晶花園 4 座）
發病日期：21/12/2020
確診日期：26/12/2020
與本地個案有流行病學關連

#8540 74 女（順天邨天權樓）
發病日期：16/12/2020
確診日期：26/12/2020
與本地個案有流行病學關連

日本鎖埋國
香港幾時跟機

衞生防護中心調查新增59宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至十二月二十六日零時零分，中心正調查59宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計8 541宗（包括8 540宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中六宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月十二日至二十五日）累計新增1 104宗個案，包括1 021宗本地個案（其中390宗源頭不明）。

衛生防護中心一名外判員工確診感染新型冠狀病毒。這名員工在衛生署設於香港機場的臨時樣本採集中心工作，負責接待入境人士，最近一次當值是星期三，工作時有佩戴合適的防護裝備，體溫檢測正常。

防護中心已展開流行病學調查，以界定及追蹤密切接觸者，並安排病毒測試。

原文網址：

嘩

入境人士

仲有個機場保安中左

#7554
1215 黃大仙 泰力工業中心 加多樂冰室

#7799
1213 黃大仙 黃大仙中心南館 金記冰室

#7809
1216 葵青 葵盛東商場 明星海鮮酒家

#7921
1216 南區 華貴邨 華愛樓

#7978
1214 中西區 香港文華東方酒店 快船廊

#7981
1218 深水埗 百老匯街 114 號 富園海鮮酒家

#7987
1212 大埔 八號花園地下

#8002
1216 東區 小西灣廣場 香葉灣

#8034
1213 沙田 富豪花園文禧閣 尚德商場

#8039
1212 油尖旺 興華中心 潘芳堂
1213 西貢 尚德商場 薩莉亞意式餐廳
1216 西貢 寶盈花園商場 偉業特色粉麵茶餐廳
1217 油尖旺 建煌樓 滬上園

#8049
1212 屯門 蝴蝶邨蝶影樓地下

#8062
1214 油尖旺 港威大廈 5 座永明金融大樓

#8069, 8442
1222 油尖旺 始創中心 海港酒家

#8095
1215 葵青 青衣公園 好煮意
1215 葵青 青衣城 牛摩

#8113
1212 荃灣 昌耀大廈 大家樂
1212 荃灣 綠楊坊 美心 MX
1218 荃灣 金熊工業中心

#8138
1217 南區 利東商場 美食薈超級街市
1217 南區 利港中心
1219 南區 高寶閣地下

#8142
1219 深水埗 美居中心 麥當勞

#8153
1219 九龍城 紅磡商業中心 A 座

#8232
1218 東區 柴灣消防局

#8237
1219 黃大仙 荷里活廣場 越棧越式湯粉專門店

#8235
1217 荃灣 南豐中心 煌府豐盛

#8257
1219 東區 形薈 譚仔三哥米線

#8281
1218 黃大仙 PORT 33

#8295
1215 九龍城 定安大廈E座

#8493
1219 西貢 海悅豪園商場

#8324
1221 油尖旺 荷李活商業中心

#8354
1219 觀塘 嘉華商場 家興超級市場

#8382
1221 西貢 寶林商場 翠河餐廳
1221 西貢 寶琳邨寶勤樓地下
1222 西貢 厚德商場
1222 西貢 新寶城商場
1222 西貢 寶林商場

#8388
1221 大埔 大埔超級城 NeNe Chicken

#8401，8414
1221 黃大仙 龍池徑 67 號 新龍城茶樓

#8407
1222 灣仔 駱克大廈B座新新酒家

#8465
1223 油尖旺 金都中心

#8467
1222 深水埗 香港城市大學 楊仲儀保健中心

#8479
1223 油尖旺 古物古蹟辦事處及文物資源中心

#8493
1222 西貢 海悅豪園商場 麥當勞

#8495
1221 黃大仙 黃大仙中心北館 翠園
1223 油尖旺 長樂街 26號地下

#8521
1222 屯門 良景廣場

#8414,8478, 8479
1224 黃大仙 牛池灣市政大廈

南區 香港警察學院 21/12/2020 8389

#8034
1213 沙田 富豪花園文禧閣 尚德商場

想知點解聯合住翠屏個個超級帶毒者發病後過左兩個星期先確診有冇記者問過

尚德商場我copy多咗#8039嗰行

原來今日59宗確診Case當中有廿單確診Case喺九龍東！！！

星期一照常上班

封區未

羅湖懲教所一名懲教人員初步確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
羅湖懲教所今日（十二月二十六日）傍晚得悉一名懲教人員初步確診2019冠狀病毒病。

該名懲教人員於十二月十三日至二十二日休假，並於休假後上班首天（十二月二十三日）接受病毒測試。她在今日傍晚上班期間接獲衞生署衞生防護中心通知初步確診。她最近沒有外遊紀錄，於工作時有佩戴外科口罩，並與接觸人士保持適當社交距離。她於上班期間一直有進行體溫探測，體溫正常，並無出現不適症狀。

懲教署已與衞生防護中心聯絡並跟進其建議，包括安排院所內所有職員及在囚人士進行病毒測試，並對相關地方進行徹底清潔及消毒。

懲教署高度關注2019冠狀病毒病的情況，所有人員均高度警覺，嚴格遵照既定機制防止傳染病蔓延，並採取一系列防疫消毒措施，當中包括規定人員上班前及工作期間須量度體溫及佩戴口罩，並在所有辦公地方定期進行消毒清潔工作。管方已提醒所有人員及在囚人士如出現不適症狀，必須馬上求醫。

完
2020年12月26日（星期六）
香港時間23時23分

基督教聯合醫院發言人今日（十二月二十六日）就院內出現2019冠狀病毒病群組確診個案有以下公布：

醫院於十二月二十三日公布三名入住懷安科及內科病房的病人，確診感染2019冠狀病毒病，醫院感染控制組一直密切監察到過有關病房的職員及病人的健康情況，並為他們安排檢測。在最新一輪檢測當中，再發現多八名女病人初步確診，年齡為20至92歲。

另外，一名83歲女病人於十二月十八日入住本院懷安科及內科病房，當日入院篩查為陰性，十二月十九日轉送骨科病房，十二月二十日出院。她於十二月二十四日在社區檢測後初步確診。12名病人正在醫院隔離病房留醫，除了一人情況危殆，其餘情況穩定。

就懷安科及內科病房出現群組確診個案，醫院已安排病房職員及曾到過該病房工作的員工，進行2019冠狀病毒病檢測，已為195名相關病房職員做檢測，至今共有七名職員檢測結果呈初步陽性，包括四名護士、一名抽血員、一名病人服務助理及一名外判清潔員工。他們已被轉送至本院隔離病房接受治療，目前情況穩定。其餘職員檢測結果均呈陰性，有關調查工作仍在進行中。感染控制組正就這七名醫護人員接觸過的員工和病人進行接觸追蹤調查。

醫院已再次為有關病房進行徹底清潔及消毒。為審慎起見，院方除了早前已暫停恩恤探訪外，再加強下列感染控制措施：

1. 暫停接收新症；
2. 暫停病人轉病房或轉院之安排；
3. 暫不會安排病房員工到其他病房工作；
4. 嚴格執行接觸及飛沫傳播防護措施；
5. 為受影響病人和職員在指定時間內重覆檢測
6. 為受影響員工安排院內宿房。

香港大學微生物學系講座教授袁國勇及其專家組及醫管局總感染控制主任賴偉文醫生等專家今日下午到聯合醫院實地視察。袁教授檢視病人及職員感染個案、病房工作流程及醫院感染控制措施後認為醫院感染控制措施合適。

袁教授相信今次院內出現多宗確診個案，是有病人在社區感染後成為「超級傳播者」，加上懷安科及內科病房內的病人為末期病患、免疫系統差、更有個別病人已有嚴重器官衰竭，加上晚期病人可能已有呼吸困難，未能長期正確佩戴口罩，令病毒擴散。

袁教授建議醫護人員為這些病人進行口腔護理或餵食時，應戴上護目裝備。他又說，雖然該名病人入院篩查檢測呈陰性，但不排除當時已是潛伏期，建議醫院在病人入院篩查後，一旦發現病人肺部受感染或病徵轉差，應再為病人安排病毒測試。他又建議有關病房可再加強病房的抽風設備。

醫院在聽取專家組意見後，已即時加強相關護理程序的感染控制，提醒醫護人員要留意為病情轉差的病人再安排病毒測試，以及在病房加設附有高效能空氣微粒子過濾器的空氣清新機，亦會詳細審視專家組提出的意見，並提出相應的改善措施。

至於涉及骨科病房的感染個案，醫院感染控制組追蹤調查後，將七名曾經和她在骨科病房入住鄰近病床的女病人，界定為密切接觸者，其中兩人已出院，已交由衞生防護中心跟進。初步調查顯示，病房職員工作期間均有按照感染控制指引穿戴合適個人防護裝備，未有為病人進行高風險醫療程序，暫時未有職員被列為密切接觸者，有關追蹤調查工作仍在進行中。醫院已為病房內所有病人及職員安排檢測，至今所得結果均呈陰性，檢測仍在進行中。骨科病房已即時暫停接收新症，進行徹底清潔及消毒。

醫院會繼續密切監察員工及病人的健康情況，並與衞生防護中心緊密跟進今次事件。

完
2020年12月26日（星期六）
香港時間23時59分

希望唔係啲英國留學生傳俾佢……唔係就GG了

屌觀塘老母！

10！9！光！復！香！港！時！代！革！命！

訴求就係番工

聯合醫院又多咗

樓豬早

聯合醫院公布，懷安科及內科病房群組再多1名病人及3名職員初步確診新型肺炎，累計12名病人及7名職員確診或初步確診，12名病人正在隔離病房留醫，其中一人危殆，其餘情況穩定，7名職員亦已經轉送隔離病房治療，情況穩定。

聯合醫院在深夜發稿表示，本月23日公布3名入住有關病房的病人確診，之後安排到過有關病房的職員及病人進行檢測，當中再發現多8名女病人初步確診，年齡介乎20至92歲。另外一名83歲女病人本月18日入住有關病房，當時篩查結果為陰性，翌日轉送骨科病房，20日出院，星期四在社區檢測後初步確診。

至於病房職員及曾經到過病房工作的員工，至今7人初步確診，包括4名護士、一名抽血員、一名病人服務助理及一名外判清潔工，感染控制組正就這7人接觸過的員工和病人，進行接觸追蹤調查。

喂睇嚟好似中撚曬喎

超級傳播者病毒量高
房內其他病者免疫力偏低
空氣流量不是特別高
醫護人員需要為超級傳播者進行洗口餵食等除口罩活動
床位問題超級傳播者曾經轉房
全部因素都大大增加感染風險
真係剛剛遇著啱啱

柒object肯定係市長竇度偷笑緊

社區大爆發，再加埋星期一返工人士

會唔會係英國變種病毒？

消息呢？

今日要大呀

今日大唔到

紅日

十三點！！！！！

80 under 1.02
81 over 1.99

有預感過百宗

★袁國勇：有些樣本瓶 給我們的只是水喉水，測不到有人的基因

九龍東，返工時段真係巴士、小巴、黨鐵乜都爆！

呢呢幾日走勢，加上初卡，今日應該冇乜可能80喇，我估61確診..

以呢幾日走勢，加上初步，今日應該冇乜可能80喇，我估61確診..

龍翔道！觀塘道！觀塘繞道！
黃大仙到觀塘冚吧冷都係人

Linda?

no

【CHP職員心聲】

本人系在疫情最多工作的department（CHP）中工作，工作辛苦不在話下，壓力又大。做得有少少漏動便俾人小到暈，膠層只不過在失控的情況下才調小小人手過尼幫下手，平時就話之你死。調尼D人又點會咁上心，你自己都系要跟到足，但系佢地就有辛勞津貼，我地就乜都冇。

依家返工不但要成日返夜班，放10點，成11點先返到屋企，連假期都要返。什麼過節呀!做冬呀!新年呀!公眾假期呀!全部都要系公司過。D屋企人梗系唔開心啦!人地政府工就WFH,我地就出去搏仲要乜都冇。呢D系咩世界，我地阿頭又唔同我地fight。得個做字，條氣邊順。政府可唔可以正視下我地呢班為市民做到死，但系什麼都冇嘅蟻民呀!
提交時間：2020/12/26 下午11:05

樓豬呢

兩點八！！
消失人士繼續消失

今日70🤔？

今日又冇消失人士?

咁晏仲未有係咪代表多

根本諗個津貼計法果條友都弱撚智
借將成班擺明借去hea既就攞足全個月15%津貼
本身陀地果班dh人（不論chp定其他dh back office/clinic). 做到仆晒街就一蚊津貼都冇

樓豬都係

消息人士訓左覺

袁生話要用過萬紀律部隊捉人
叫埋啲公墓員去啦
交稅比佢地係到wfh放假

進化

今日係咪零確診

Cable 70